%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{textcomp}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{csquotes}

%\setmainfont{CMU Serif}

% Papier et En-tête
\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=5mm,
  headsep=2mm,
]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{\textsc{
    Snt >
    Le Web >
    Droit d'auteur
  }}
\fancyhead[R]{\textsc{Réutilisation d'œuvres}}
\fancyfoot{}

\usepackage{hyperref}

\usepackage{tikz}
\newcommand{\filet}{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
    \draw (0, 0);
    \draw[gray] (0, -2pt) -- ++(\linewidth, 0);
  \end{tikzpicture}%
}

\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage[explicit]{titlesec}
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
\titleformat{\section}{\normalfont\bf}{\filet\thesection~#1}{.5em}{}
\titleformat{name=\subsection, numberless}[runin]{\normalfont\bf}{#1}{.5em}{}
\titlespacing*{\section}{0pt}{1em}{0em}
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{0pt}{1em}

\usepackage{tabularray}

% Point médian
\newcommand\pointmedian{\kern-0.25em\textperiodcentered\kern-0.25em}
\catcode`·=\active
\def·{\pointmedian}

\begin{document}

\section{Statut des œuvres}
\subsection*{Domaine public}
Sauf cas particuliers (et il y en a \emph{beaucoup}), une œuvre s'élève dans le domaine public 70 ans après la mort de son auteur·ice.

\subsection*{Licences \emph{Creative Commons} (\textsc{CC})}
Les auteur·ice·s diffusant leurs œuvres sous licence \emph{Creative Commons} autorisent leur réutilisation, avec éventuellement les conditions suivantes :
\begin{description}
  \item[\textsc{by}] Attribution (l'auteur·ice doit être nommé·e).
  \item[\textsc{sa}] Partage dans les mêmes conditions (l'œuvre dérivée doit être partagée avec la même licence).
  \item[\textsc{nd}] Pas de travaux dérivés (l'œuvre ne doit pas être modifiée).
  \item[\textsc{nc}] Pas d'utilisation commerciale.
\end{description}

\subsection*{Aucune mention particulière}
Aucune réutilisation n'est autorisée sans l'accord explicite de l'auteur·ice.

\section{Exemples}

Vous voulez utiliser une œuvre pour illustrer votre podcast  (par exemple une photo, ou une musique). Selon le statut de l'œuvre, est-ce autorisé, et à quelles conditions ?

\begin{tblr}{
    width=\textwidth,
    vline{1-3} = {-}{solid},
    hline{-} = {-}{solid},
    colspec = {lX[c]},
    row{-} = {ht=7.5mm},
}
  Domaine public & \\
  \textsc{CC-by} & \\
  \textsc{CC-by-sa} & \\
  \textsc{CC-by-nc} & \\
  \textsc{CC-by-nc-sa} & \\
  \textsc{CC-by-nd} & \\
  \textsc{CC-by-nc-nd} & \\
  Aucune mention & \\
\end{tblr}

\section{Où chercher des œuvres pour votre podcast ?}

\begin{description}
  \item[Photos] Flickr (\url{https://www.flickr.com/}) ; Wikimedia Commons (\url{https://commons.wikimedia.org}) ; etc.
  \item[Musique] Dogmazic (\url{https://www.dogmazic.net/}) ; Jamendo (\url{https://www.jamendo.com/} ; compte nécessaire) ; etc.
  \item[ou] vos propres créations…
\end{description}

\end{document}
